身邊既人全部勁拋離自己好遠...望塵莫及

是咁的 岩岩開始讀grad school...
身邊d 同學全部 MBB/ IB/ EB/ PE/ VC Background
自己得d 19 experience個市又咁差
搵工好大壓力 (當埋條底褲破釜沉舟咁去左外國讀書)

發奮圖強吧！

由DSE 五科合格
到自己供自己考到間 Ok既U 搵到份corp bank coverage intern
再入埋而家呢間Business School
努力完都追唔上

勁
直入IBD?
我一唔返Full time 一路讀成績得2:1
係荷蘭讀 無船讀唔起G5

樓主加油！你一定得！信自己

你都係

自己回下自己

冷靜D照下鏡, 睇下自己個樣, 同埋睇下你本銀行存摺有幾多錢先啦
世界好公平
如果人人都心想事成
會天下大亂
世上總要有你D咁既廢人

希望啦 我都係讀得好差

大家咁話

當年懸樑刺股讀書
依家頭髮甩晒同埋拎緊傷殘津貼

點解要追身邊啲人 每個人目標唔同 同自己比較咪得

我行緊你舊路
為左resume 而家返full time intern + student council + Master

人係社會性動物
呢個世界所有野都係比較出黎
唔特登去諗佢都會存在

係 但事物有分客觀存在同主觀存在
例如有恐懼症嘅病人見到天花板會成日驚佢跌落黎壓死自己 搭會覺得自己出唔到去困住左 呢啲只係主觀諗法黎
同人過多比較 想學某啲人咁樣"成功" 反而會遮蓋左自己心入面嘅聲音 失去左自己心入面嘅目標

"Your time is limited, so don't waste it living someone else's life. Don't be trapped by dogma - which is living with the results of other people's thinking. Don't let the noise of other's opinions drown out your own inner voice. And most important, have the courage to follow your heart and intuition. They somehow already know what you truly want to become. Everything else is secondary." -- Steve Jobs

呢d名人精神雞湯聽黎都無用
佢成功左講咩都得
steve job 個性格如果唔成功可能自殺死q左了

咩系先

系好大影響

你都係睇唔明佢意思係成功係點係由你自己定義同摸索 唔係為左模仿某啲成功人士

就算佢自殺死左 都係因為佢完成唔到自己嘅目標

唔係睇唔明
係擁有左既人先有資格去放棄

濕鳩金融佬

你都識話自己係19唔及其他人
既然你都覺得唔係最叻果個
點解仍然咁有信心覺得自己既世界觀價值觀就係正確就係真理
不過人就係咁 總係好難見到自己世界以外既野

無話過係真理 執著同正確性無關係
個個人其實都望到自己世界以外既野 個重點係望到同轉變有好大分別
我並無想改變目標既決心 只有想改變自己既決心
選擇去改變 同節'中' 去改變有好大分別
我想係職場上既成功 只係我人生目標既一個point
(唔係為左金錢 而係想成為改變社會既其中一個微乎其微既推力)